<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Iniziare on Odoo Workshop</title>
    <link>https://metadonors.github.io/odoo.workshop/basics/</link>
    <description>Recent content in Iniziare on Odoo Workshop</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it-it</language>
    <lastBuildDate>Wed, 27 Jun 2018 15:32:30 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://metadonors.github.io/odoo.workshop/basics/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Precorso</title>
      <link>https://metadonors.github.io/odoo.workshop/basics/precorso/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jun 2018 16:37:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://metadonors.github.io/odoo.workshop/basics/precorso/</guid>
      <description>Prima di arrivare al corso sarebbe opportuno avere già installati e funzionanti un edito di testo, Git, Docker e Docker Compose
Editor di testo Non ci sono preferenze per l&amp;rsquo;editor di testo, ovviamente è opportuno usarne uno che aiuti a lavorare con codice python e javascript
Un elenco di alcuni possibili editor:
 VSCode https://code.visualstudio.com/ Atom https://atom.io/ Sublime Text https://www.sublimetext.com/  Git L&amp;rsquo;installazione di Git varia in base al sistema operativo utilizzato, ecco come procedere:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Installazione</title>
      <link>https://metadonors.github.io/odoo.workshop/basics/installazione/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jun 2018 15:33:28 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://metadonors.github.io/odoo.workshop/basics/installazione/</guid>
      <description>Una volta installati gli strumenti di sviluppo come descritto nella sezione Precorso possiamo procedere ad installare l&amp;rsquo;ambiente di odoo che utilizzeremo in questo corso.
Installazione dell&amp;rsquo;ambiente di sviluppo Scaricate l&amp;rsquo;ambiente docker che utilizzeremo dal github in una cartella sul nostro computer. Aprite un terminale e digitate:
$ git clone https://github.com/metadonors/odoo.docker.git  Entriamo nella cartella appena scaricata:
$ cd odoo.docker  Infine diciamo a compose di tirare su l&amp;rsquo;ambiente:
$ docker-compose up  Compose comincerà a scaricare tutte le nostre dipendenze, odoo, nginx e il database.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Concetti Base</title>
      <link>https://metadonors.github.io/odoo.workshop/basics/concetti/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jun 2018 23:17:43 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://metadonors.github.io/odoo.workshop/basics/concetti/</guid>
      <description>Prima di cominciare è necessario affrontare un po&amp;rsquo; di teoria che sta alla base del framework Odoo. Odoo è un framework applicativo modulare, i suoi principali componenti sono i moduli e le applicazioni.
Moduli I moduli sono i componenti essenziali che possono essere aggiunti a Odoo. Ogni modulo può implementare nuove funzionalità oppure modificare quelle esistenti. Ogni modulo è costituito da una cartella contenente un file __manfifest.py__ più altri file che implementano le sue funzionalità.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>